<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="style/MavenView.xsl"?>
<document>
    <properties>
        <title>
            Attori
        </title>
        <author email="asalicetti@kion.it">
            Andrea Salicetti
        </author>
    </properties>
    <body>
        <section name="Attori">
			Funzionalmente, sono individuabili due tipologie di attori:
			<ol>
				<li><a href="glossarioRequisiti.html#fruitore"><b>Fruitore</b></a>: persona fisica o sistema informatico con <b>responsabilità di consultazione</b> sulla<a href="glossarioRequisiti.html#gestione_di_documenti"> gestione dei documenti</a>.</li>
				<li><a href="glossarioRequisiti.html#editore"><b>Editore</b></a>: persona fisica con <b>responsabilità amministrative</b> sulla<a href="glossarioRequisiti.html#gestione_di_documenti"> gestione dei documenti</a>.</li>
			</ol>
			<subsection name="Fruitore">
				Da una prima analisi del documento dei requisiti, emerge la seguente tassonomia di fruitori:
					<div class="img width50" >
						<img src="images/fruitori_da_requisiti.png" alt="Tassonomia dei fruitori come risulta dal documento dei requisiti."/>
						<div class="title"><b>[Fig.1]</b> Tassonomia dei fruitori come risulta dal documento dei requisiti.</div>
					</div>
					<p>In realtà, entrambi i <a href="glossarioRequisiti.html#fruitore">fruitori</a> non umani dei sistema interagiscono con sistema alla stessa maniera.</p>
					<p>
						La tassonomia dei <a href="glossarioRequisiti.html#fruitore">fruitori</a> è quindi più significativa se si rende esplicita la proprietà chiave di entrambi, ossia il fatto che non interagiscono col sistema da una interfaccia web, come fa l'<a href="glossarioRequisiti.html#utente">utente</a>, bensì, verosimilmente, tramite opportune interfacce da progettare.</p>
					<p>Ecco dunque una nuova tassonomia più utile ai fini dell'analisi:</p>
					<div class="img width50" >
						<img src="images/fruitori_post_revisione.png" alt="Tassonomia dei fruitori rivista."/>
						<div class="title"><b>[Fig.2]</b> Tassonomia dei fruitori rivista.</div>
					</div>
					<p>Come si può notare, la nuova tassonomia, compatibile coi requisiti, apre alla possibilità di avere ulteriori sistemi esterni a quello in analisi, che potenzialmente potrebbero fungere da <a href="glossarioRequisiti.html#fruitore">fruitori</a> verso lo stesso, in maniera del tutto analoga a quanto richiesto per i sistemi già ipotizzati <a href="glossarioRequisiti.html#ct">CT</a> e <a href="glossarioRequisiti.html#kim">KIM</a>.</p>
					<p>
						In definitiva, emerge in maniera più chiara l'esigenza di una interfaccia applicativa alle <a href="glossarioRequisiti.html#gestione_di_documenti">funzionalità di consultazione</a> del sistema.
					</p>
			</subsection>	
			<subsection name="Editore">
				<p>L'<a href="glossarioRequisiti.html#editore">editore</a> è un concetto generale che identifica un particolare attore del sistema con accesso alle <a href="glossarioRequisiti.html#gestione_di_documenti">funzionalità amministrative</a>.</p>
				<p>Nel contesto di un singolo <a href="glossarioRequisiti.html#documento_interno">documento</a>, l'<a href="glossarioRequisiti.html#editore">editore</a> si dice:</p>
					<ul>
						<li><a href="glossarioRequisiti.html#creatore"><b>creatore</b></a>, qualora sia l'<a href="glossarioRequisiti.html#editore">editore</a> che ha <i>creato</i> il <a href="glossarioRequisiti.html#documento_interno">documento</a> in oggetto.</li>
						<li>
						<a href="glossarioRequisiti.html#revisore"><b>revisore</b></a>, qualora sia l'<a href="glossarioRequisiti.html#editore">editore</a> che per ultimo, in termini cronologici, ha <i>modificato</i> il <a href="glossarioRequisiti.html#documento_interno">documento</a> in oggetto.</li>
					</ul>
					<div class="img width50" >
						<img src="images/editori.png" alt="Tassonomia degli editori."/>
						<div class="title"><b>[Fig.3]</b> Tassonomia degli editori.</div>
					</div>
			</subsection>	
        </section>
    </body>
</document>